---
title: Каравелла
layout: post
next: /public/tipy_sudov/korvet
previous: /public/tipy_sudov/kanonerskaya-lodka
---

Каравелла  
Каравелла — название особых морских судов XV и XVI веков, наиболее известных по путешествиям португальцев для открытия новых земель. Христофор Колумб с 3 такими судами предпринял первое свое путешествие. Это — легкие, круглые суда, легко маневрирующие при помощи парусов.  
  
![](/assets/img/suda/karavella.gif)  
  
Как предполагают, каравеллы Колумба имели около 20 м в длину. От 1583 г. сохранились рисунки дьеппского моряка Жака Дево (Devault), дающие некоторое понятие о внешнем виде каравелл. Они имели угловатую корму, башенки на носу и на корме, высокий борт, бушприт и 4 прямых мачты: фок, грот и две бизани. Три задних мачты были с латинскими парусами; на передней были 2 реи. Упоминаемые в XIII и XIV вв. каравеллы, вероятно, были меньше судов Васко да Гамы и Колумба.   
 